<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>SDR en español</title>
  <icon>http://sdr-es.com/favicon.ico</icon>
  <subtitle>Web de referencia para los amantes de los dispositivos SDR</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://sdr-es.com/"/>
  <updated>2020-04-24T19:23:38.318Z</updated>
  <id>http://sdr-es.com/</id>
  
  <author>
    <name>SDR en español</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Instalación de estación terrestre con SatNOGS</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/04/24/instalacion-satnogs/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/04/24/instalacion-satnogs/</id>
    <published>2020-04-24T14:34:55.000Z</published>
    <updated>2020-04-24T19:23:38.318Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://satnogs.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;SatNOGS&lt;/a&gt; (Satellite Networked Open Ground Station) es una plataforma de software y hardware de código abierto con el propósito de crear una red global de estaciones terrestres de seguimiento de satélites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo veremos como instalar una estación terrestre para el seguimiento de satélites de forma desatendida. Para ello vamos a utilizar un dispositivo SDR y una Raspberry Pi con el software SatNOGS.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
      <category term="Raspberry Pi" scheme="http://sdr-es.com/tags/Raspberry-Pi/"/>
    
      <category term="SatNOGS" scheme="http://sdr-es.com/tags/SatNOGS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de SPY Server en Raspberry Pi</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/04/11/instalacion-spyserver-raspberrypi/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/04/11/instalacion-spyserver-raspberrypi/</id>
    <published>2020-04-11T09:10:42.000Z</published>
    <updated>2020-04-20T08:54:04.175Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;SPY Server es un software que permite crear un servidor SDR al que nos podemos conectar de forma remota mediante SDR#. Este software es desarrollado por Airspy siendo compatible con sus dispositivos pero también con los RTL-SDR.&lt;br&gt;En este artículo veremos como instalar SPY Server en una Raspberry Pi.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
      <category term="Raspberry Pi" scheme="http://sdr-es.com/tags/Raspberry-Pi/"/>
    
      <category term="Linux" scheme="http://sdr-es.com/tags/Linux/"/>
    
      <category term="SPY Server" scheme="http://sdr-es.com/tags/SPY-Server/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de dispositivos RTL-SDR en Raspberry Pi</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/04/10/instalacion-rtlsdr-raspberrypi/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/04/10/instalacion-rtlsdr-raspberrypi/</id>
    <published>2020-04-10T07:40:15.000Z</published>
    <updated>2020-04-11T19:06:46.640Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;En este tutorial veremos como instalar nuestro dispositivo RTL-SDR en una Raspberry Pi. Para la realización del mismo se ha empleado una Raspberry Pi 3 con la distribución Raspbian Buster Lite, si bien estos pasos son similares para cualquier distribución Linux.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
      <category term="Raspberry Pi" scheme="http://sdr-es.com/tags/Raspberry-Pi/"/>
    
      <category term="Linux" scheme="http://sdr-es.com/tags/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de satélites meteorológicos Meteor-M</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/27/recepcion-satelites-meteorologicos-meteor/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/27/recepcion-satelites-meteorologicos-meteor/</id>
    <published>2020-03-27T11:10:49.000Z</published>
    <updated>2020-03-27T19:21:43.516Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Tras varios años de desarrollo y pruebas, en 1969 se presentó en la antigua URSS la familia de satélites meteorológicos Meteor. Como muchos de los avances tecnológicos soviéticos de esa época, estos satélites tenían un doble propósito, siendo el principal el militar. Durante la Guerra Fría, la unión soviética necesitaba conocer las condiciones meteorológicas actualizadas en todo el mundo para la coordinación de sus bombarderos y flota naval. Tras la presión por parte de los militares, que veían que Estados Unidos creaba sus sistemas de predicción meteorológica vía satélite, la unión soviética decidió finalmente crear su propia red de satélites meteorológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie Meteor-M fue planificada para la primera década del siglo XXI e incluiría tres nuevos satélites con dos diseños diferentes. El objetivo principal de los dos primeros satélites (Meteor-M N1 y Meteor-M N2) sería proveer de información meteorológica, así como la monitorización de la capa de ozono, los niveles de radiación en el espacio y la observación de los mares y la capa de hielo. El tercero (Meteor-M N3) incorporaría una antena radar de nueva generación para la observación oceánica.&lt;br&gt;Estos satélites transmiten imágenes en formato &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Low-rate_picture_transmission&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;LRPT&lt;/a&gt; en 137 MHz y en formato &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/High-resolution_picture_transmission&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;HRPT&lt;/a&gt; en 1,7 GHz. En este articulo veremos como recibir la señal con nuestro dispositivo SDR y obtener las imágenes LRPT.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Satélites meteorológicos" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites-meteorologicos/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de satélites meteorológicos NOAA</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/20/recepcion-satelites-meteorologicos-NOAA/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/20/recepcion-satelites-meteorologicos-NOAA/</id>
    <published>2020-03-20T12:16:52.000Z</published>
    <updated>2020-03-21T20:18:49.765Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Actualmente existen infinidad de satélites meteorológicos orbitando la Tierra. La mayoría de ellos envían sus imágenes y datos encriptados a las estaciones terrestres, pero existen otros satélites de los que es posible recibir sus imágenes de forma sencilla utilizando un dispositivo SDR. En este artículo veremos como recibir imágenes de los satélites meteorológicos NOAA. Estos satélites pertenecen a la agencia científica estadounidense NOAA (&lt;em&gt;National Oceanic and Atmospheric Administration&lt;/em&gt;). Orbitan en una órbita polar y tienen como finalidad recoger datos atmosféricos tales como imágenes de las nubes y superficie terrestre, temperatura y humedad atmosférica y los niveles de ozono en las capas altas de la atmósfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos satélites envían la información en diferentes frecuencias y modulaciones. En este articulo veremos como recibir las imágenes de baja resolución en formato &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Automatic_picture_transmission&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;APT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Satélites meteorológicos" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites-meteorologicos/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Elección del dispositivo SDR</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/16/eleccion-sdr/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/16/eleccion-sdr/</id>
    <published>2020-03-16T11:07:36.000Z</published>
    <updated>2020-03-20T11:45:44.696Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Existen actualmente en el mercado distintos tipos de dispositivos SDR con determinadas características y prestaciones, y por supuesto con distinto rango de precios. Desde los dispositivos de unos pocos euros, hasta los dispositivos de varios cientos de euros, todos nos pueden servir para recibir señales de radio.&lt;br&gt;La finalidad este artículo es orientarnos para escoger el dispositivo que más se ajuste a nuestras necesidades y casos de uso. Para ello se han seleccionado algunos de los dispositivos más conocidos y que habitualmente se recomiendan, y se ha elaborado una breve descripción de cada uno de ellos con algunas de sus características más reseñables.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de mensajes Inmarsat Aero</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/10/recepcion-aero-inmarsat/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/10/recepcion-aero-inmarsat/</id>
    <published>2020-03-10T11:26:30.000Z</published>
    <updated>2020-03-10T18:31:21.734Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Como ya hemos visto en artículos anteriores, es posible recibir y decodificar algunas señales desde los satélites Inmarsat.&lt;br&gt;En este artículo veremos como decodificar y recibir mensajes Aero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmarsat Aero es el protocolo utilizado para las comunicaciones entre las estaciones de control terrestres y las aeronaves en vuelo mediante satélite. Usando este protocolo se transmiten mensajes &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/ACARS&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;ACARS&lt;/a&gt;, ADS-C, fax y voz digital.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Inmarsat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Inmarsat/"/>
    
      <category term="L-Band" scheme="http://sdr-es.com/tags/L-Band/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de mensajes Inmarsat STD-C</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/09/recepcion-std-c-inmarsat/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/09/recepcion-std-c-inmarsat/</id>
    <published>2020-03-09T11:46:44.000Z</published>
    <updated>2020-03-09T17:33:44.340Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;En el artículo &lt;a href=&quot;https://sdr-es.com/2020/03/06/recepcion-inmarsat/&quot;&gt;“Recepción de satélites Inmarsat”&lt;/a&gt; vimos cómo recibir señal desde los satélites Inmarsat. Ahora veremos como decodificar los mensajes que recibimos utilizando Scytale-C, un software Open Source que permite decodificar mensajes SDT-C.&lt;br&gt;Scytale-C tiene distintos tipos de instalación, tanto para SDR# como para GNU Radio. En este artículo veremos como utilizarlo mediante el plugin para SDR# y la interfaz de usuario.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Inmarsat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Inmarsat/"/>
    
      <category term="L-Band" scheme="http://sdr-es.com/tags/L-Band/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de satélites Inmarsat</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/03/06/recepcion-inmarsat/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/03/06/recepcion-inmarsat/</id>
    <published>2020-03-06T10:22:33.000Z</published>
    <updated>2020-03-09T11:55:02.755Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Inmarsat es un proveedor de comunicaciones vía satélite con sede en Reino Unido. La constelación de satélites Inmarsat se compone actualmente de 12 satélites geoestacionarios que proporcionan cobertura en el 90% del planeta.&lt;br&gt;Inmarsat utiliza sus satélites de tercera y cuarta generación para ofrecer servicios de comunicaciones utilizando la &lt;strong&gt;banda L&lt;/strong&gt; (1 a 2 GHz). Estos servicios son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AERO&lt;/strong&gt;. Es la versión de ACARS a través de satélite. Son mensajes enviados desde los controles aéreos en tierra a los aviones en vuelo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SafetyNET (SDT-C)&lt;/strong&gt;. Es un servicio de comunicaciones por satélite para embarcaciones. Ofrecen servicio de mensajería entre barcos, mensajes de alerta, partes meteorológicos, mensajes de rescate, etc.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En este artículo nos centraremos en cómo poder recibir la señal y en los sucesivos artículos veremos como recibir datos de cada uno de estos servicios.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="Inmarsat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Inmarsat/"/>
    
      <category term="L-Band" scheme="http://sdr-es.com/tags/L-Band/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción del satélite NAYIF-1</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/02/26/recepcion-nayif1/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/02/26/recepcion-nayif1/</id>
    <published>2020-02-26T08:32:14.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:47:13.753Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;El satélite NAYIF-1 es un CubeSat construido por estudiante de la &lt;em&gt;Emirates Institution for Advanced Science and Technology (EIAST)&lt;/em&gt;, en colaboración con la &lt;em&gt;American University of Sharjah (AUS)&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;NAYIF-1 se basa en la plataforma FUNCube, por lo que también se identifica como FUNcube-5.&lt;br&gt;Este satélite envía datos de telemetría y mensajes que pueden ser recibidos con nuestros dispositivos SDR. En este artículo veremos como recibirlos y decodificarlos.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Cubesat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Cubesat/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción del satélite JY1-SAT</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/02/25/recepcion-jy1sat/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/02/25/recepcion-jy1sat/</id>
    <published>2020-02-25T19:45:38.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:46:57.552Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;El satélite JY1-SAT es un CubeSat construido por estudiantes de varias universidades de Jordania y financiado por la Jordan’s Crown Prince Foundation.&lt;br&gt;JY1-SAT se basa en la plataforma FUNCube, por lo que también se identifica como FUNcube-6. Además de las funciones habituales de FUNcube, el satélite envía imágenes en formato SSDV.&lt;br&gt;En este artículo veremos como recibir la telemetría y las imágenes.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Cubesat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Cubesat/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción del satélite FUNcube-1</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/02/22/recepcion-funcube1/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/02/22/recepcion-funcube1/</id>
    <published>2020-02-22T10:37:32.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:46:40.550Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;El satélite FUNcube-1 es un &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/CubeSat&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;CubeSat&lt;/a&gt; construido por AMSAT-UK con fines educativos.&lt;br&gt;Como parte de su misión, FUNcube-1 está equipado con distintos sensores que monitorizan el estado del satélite y envía la telemetría por radio. Estos datos pueden ser recibidos con nuestros dispositivos SDR y en este artículo veremos como recibirlos y decodificarlos.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Cubesat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Cubesat/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ajuste de frecuencia en recepción de satélites</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/02/18/ajuste-frecuencia-doppler-orbitron/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/02/18/ajuste-frecuencia-doppler-orbitron/</id>
    <published>2020-02-18T11:45:55.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:48:18.251Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Cuando realizamos seguimiento de satélites nos encontramos con que la frecuencia en la que deberíamos recibir una señal no se ajusta con la que estamos recibiendo y además cambia durante el pase. Esto se debe al conocido como &lt;strong&gt;efecto Doppler&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efecto Doppler, llamado así por el físico austriaco Christian Andreas Doppler, es el cambio de frecuencia asociado a la alta velocidad que presenta el satélite con respecto a una estación terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usando Orbitron y el plugin DDETracker podemos hacer que SDR# realice la correción y el ajuste de la frecuencia de recepción de forma automática y en tiempo real. De esta forma evitaremos el tener que ajustarla manualmente y tendremos siempre la señal correctamente centrada.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
      <category term="Orbitron" scheme="http://sdr-es.com/tags/Orbitron/"/>
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Seguimiento de satélites con Orbitron</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/01/23/seguimiento-satelites-orbitron/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/01/23/seguimiento-satelites-orbitron/</id>
    <published>2020-01-23T18:06:58.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:47:27.885Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Una de las posibilidades más interesantes que nos ofrecen los dispositivos SDR es el poder recibir señales desde algunos satélites que orbitan el planeta en lo que se denomina órbita baja (LEO o Low Earth Orbit). Si queremos recibir su señal tendremos que estar atentos al momento en el que pasan por encima de nuestra posición. Para ello se usan programas que nos indican en qué posición se encuentra un satélite en un determinado instante de tiempo utilizando los datos de su órbita.&lt;br&gt;Existen distintos programas para Windows que realizan esta predicción. Uno de ellos es Orbitron, y es el que veremos en este tutorial.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Orbitron" scheme="http://sdr-es.com/tags/Orbitron/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de cable de audio virtual</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/01/21/instalacion-virtual-cable-audio/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/01/21/instalacion-virtual-cable-audio/</id>
    <published>2020-01-21T16:06:29.000Z</published>
    <updated>2020-03-05T11:47:35.669Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Vamos a ver como instalar un cable virtual para poder pasar la señal de audio desde SDR# a cualquier programa externo.&lt;br&gt;Para ello vamos a utilizar un software que nos va a permitir pasar el audio desde la salida de SDR# a la entrada de otro programa.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="Virtual Audio Cable" scheme="http://sdr-es.com/tags/Virtual-Audio-Cable/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de dispositivos RTL-SDR en Windows</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/01/19/instalacion-rtlsdr-windows/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/01/19/instalacion-rtlsdr-windows/</id>
    <published>2020-01-19T18:26:40.000Z</published>
    <updated>2020-04-16T10:34:41.556Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;En este tutorial vamos a ver como instalar nuestro nuevo dispositivo RTL-SDR en Windows 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen varias alternativas para Windows, pero en este tutorial vamos a instalar y configurar SDR# (SDR Sharp), ya que es el más conocido y utilizado.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
      <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
      <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
