<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>SDR en español</title>
  <icon>http://sdr-es.com/favicon.ico</icon>
  
  <link href="http://sdr-es.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://sdr-es.com/"/>
  <updated>2021-12-21T17:55:53.000Z</updated>
  <id>http://sdr-es.com/</id>
  
  <author>
    <name>SDR en español</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Instalar SDR++</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/12/21/instalacion-sdrpp/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/12/21/instalacion-sdrpp/</id>
    <published>2021-12-21T17:55:53.000Z</published>
    <updated>2021-12-21T17:55:53.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.sdrpp.org/&quot;&gt;SDR++&lt;/a&gt; es un software multiplataforma y de código abierto para la recepción de señales mediante SDR. Este nuevo programa, desarrollado por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ryzerth&quot;&gt;Alexandre Rouma&lt;/a&gt;, busca como objetivo ser sencillo de utilizar y eficiente.&lt;br&gt;En este post veremos como instalar SDR++ en Windows, Linux y macOS.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="macOS" scheme="http://sdr-es.com/tags/macOS/"/>
    
    <category term="Instalación" scheme="http://sdr-es.com/tags/Instalacion/"/>
    
    <category term="Linux" scheme="http://sdr-es.com/tags/Linux/"/>
    
    <category term="Windows" scheme="http://sdr-es.com/tags/Windows/"/>
    
    <category term="SDR++" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDR/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción del satélite FalconSAT-3</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/10/17/recepcion-falconsat-3/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/10/17/recepcion-falconsat-3/</id>
    <published>2021-10-17T08:31:38.000Z</published>
    <updated>2021-10-17T08:31:38.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;El satélite FalconSAT-3 fue construido entre 2005 y 2006 por cadetes de la academia de la fuerza aérea de Estados Unidos. Desde que fue lanzado en 2007, el satélite ha llevado a cabo dos fases operadas por la academia de la fuerza aérea estadounidense y una tercera fase desde 2017 en la que se abrió su uso para el servicio de radioaficionados. El satélite funciona actualmente como repetidor en modo PACSAT.&lt;br&gt;PACSAT es un término genérico usado para describir un servicio digital para radioaficionados de almacenamiento y distribución por satélite. Este sistema, que utiliza el protocolo AX.25 para los paquetes de datos, permite reenviar mensajes de correo electrónico, telemetría, boletines informativos, etc.&lt;br&gt;En este artículo veremos como recibir estos mensajes con nuestro SDR.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
    <category term="PACSAT" scheme="http://sdr-es.com/tags/PACSAT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir telemetría de radiosondas meteorológicas</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/10/03/recibir-telemetria-radiosondas/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/10/03/recibir-telemetria-radiosondas/</id>
    <published>2021-10-03T08:48:43.000Z</published>
    <updated>2021-10-03T08:48:43.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;A diario son lanzadas en todo el mundo cientos de radiosondas meteorológicas para obtener mediciones que permitan conocer el estado actual en las capas altas de la atmósfera. Estas mediciones ayudan a los servicios meteorológicos en sus predicciones.&lt;br&gt;En España se lanzan diariamente sondas de desde distintos puntos de nuestra geografía. Estas sondas alcanzan varios kilómetros de altura y se pueden recibir desde bastante distancia. En este artículo veremos como podemos recibir la telemetría de estas radiosondas usando nuestro dispositivo SDR.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Meteorología" scheme="http://sdr-es.com/tags/Meteorologia/"/>
    
    <category term="Radiosonda" scheme="http://sdr-es.com/tags/Radiosonda/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de cartas meteorológicas (weather fax)</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/09/01/recepcion-weather-fax/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/09/01/recepcion-weather-fax/</id>
    <published>2021-09-01T15:11:53.000Z</published>
    <updated>2021-09-01T15:11:53.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;El radiofacsimil o radiofax es un modo analógico en HF que permite transmitir imágenes monocromáticas mediante ondas de radio. Este modo es el predecesor de SSTV y fue el principal modo de transmisión de imágenes desde sitios remotos (especialmente islas) desde 1930 hasta 1970.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente se sigue usando para la transmisión de cartas meteorológicas a las embarcaciones en alta mar. En este artículo veremos como recibir estas cartas usando nuestro dispositivo SDR.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="HF" scheme="http://sdr-es.com/tags/HF/"/>
    
    <category term="Meteorología" scheme="http://sdr-es.com/tags/Meteorologia/"/>
    
    <category term="Weatherfax" scheme="http://sdr-es.com/tags/Weatherfax/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de mensajes VDL2</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/08/28/recepcion-mensajes-VDL2/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/08/28/recepcion-mensajes-VDL2/</id>
    <published>2021-08-28T10:10:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-28T10:10:53.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/VHF_Data_Link#ICAO_VDL_Mode_2&quot;&gt;VDL2&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;VHF Data Link mode 2&lt;/em&gt;) es un modo de transmisión de información entre aeronaves y estaciones terrestres. Este modo permite la comunicación de los controladores aéreos con los pilotos a través de un enlace de datos &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Controller%E2%80%93pilot_data_link_communications&quot;&gt;(CPDLC)&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;En este artículo veremos como recibir y decodificar estos mensajes a modo de estudio.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
    <category term="ATC" scheme="http://sdr-es.com/tags/ATC/"/>
    
    <category term="VDL2" scheme="http://sdr-es.com/tags/VDL2/"/>
    
    <category term="MultiPSK" scheme="http://sdr-es.com/tags/MultiPSK/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir radio movil digital (DMR)</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/08/27/recibir-radio-movil-digital-DMR/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/08/27/recibir-radio-movil-digital-DMR/</id>
    <published>2021-08-27T08:30:04.000Z</published>
    <updated>2021-08-27T08:30:04.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;DMR son las siglas de Radio Móvil Digital, y es un estándar internacional especialmente definido para radios de dos vías. El objetivo del estándar DMR es permitir que dispositivos de diferentes fabricantes puedan comunicarse entre sí en una misma red.&lt;br&gt;Esta tecnología es muy utilizada por radioaficionados y es posible recibir estas señales con nuestros dispositivos SDR. En este artículo veremos como instalar algunos &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt; en SDR# para poder escuchar DMR.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="SDRSharp" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRSharp/"/>
    
    <category term="DMR" scheme="http://sdr-es.com/tags/DMR/"/>
    
    <category term="DSDPlus" scheme="http://sdr-es.com/tags/DSDPlus/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Generar archivo TLE personalizado</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/04/18/generar-archivo-TLE/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/04/18/generar-archivo-TLE/</id>
    <published>2021-04-18T11:01:07.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T11:01:07.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Si realizamos habitualmente el seguimiento de satélites, uno de los pasos más importantes es tener actualizados nuestros archivos de &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Two-line_element_set&quot;&gt;TLE&lt;/a&gt;. En este artículo veremos como generar un archivo TLE que contenga solo los satélites que queramos y que podemos actualizar con un clic.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
    <category term="Orbitron" scheme="http://sdr-es.com/tags/Orbitron/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Construcción de antena QFH para satélites meteorológicos</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/04/10/construccion-antena-qfh-137/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/04/10/construccion-antena-qfh-137/</id>
    <published>2021-04-10T12:25:54.000Z</published>
    <updated>2021-07-13T16:25:54.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;En este artículo veremos como construir paso a paso una antena QFH para la recepción de satélites meteorológicos. Estos satélites, como ya hemos visto en artículos anteriores, envían imágenes en las frecuencias de 137 MHz a 138 MHz y por ello construiremos nuestra antena para que resuene en 137,5 MHz.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Antenas" scheme="http://sdr-es.com/tags/Antenas/"/>
    
    <category term="QFH" scheme="http://sdr-es.com/tags/QFH/"/>
    
    <category term="Satélites meteorológicos" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites-meteorologicos/"/>
    
    <category term="NOAA" scheme="http://sdr-es.com/tags/NOAA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de SDRPlay RSP2 en Debian Testing</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/04/05/instalacion-SDRPlay-RSP2-debian-testing/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/04/05/instalacion-SDRPlay-RSP2-debian-testing/</id>
    <published>2021-04-05T17:40:25.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T17:40:25.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Esto son solo notas tomadas al vuelo mientras he instalado y probado la versión citada del driver/API de SDRPlay RSP2 en Debian Testing x64. Han sido realizadas en una máquina con el SO recién instalado y los paquetes &lt;em&gt;Soapy&lt;/em&gt; mínimamente necesarios, aunque según el caso y la instalación pudieran ser necesarios otros más para cumplir dependencias.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Linux" scheme="http://sdr-es.com/tags/Linux/"/>
    
    <category term="SDRPlay" scheme="http://sdr-es.com/tags/SDRPlay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir APRS en macOS con Gqrx</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/04/02/recibir-aprs-macos-con-gqrx/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/04/02/recibir-aprs-macos-con-gqrx/</id>
    <published>2021-04-02T15:06:10.000Z</published>
    <updated>2021-04-02T15:06:10.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;En esta guía os queremos proponer la recepción de paquetes APRS provenientes de la Estación Espacial (ISS) usando &lt;a href=&quot;https://gqrx.dk/&quot;&gt;Gqrx&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;El APRS, es un protocolo de comunicaciones basado en AX.25, usado en el envío de telemetría, paquetes de datos meteorológicos,  posicionamiento GPS, etc. En este caso nos ocuparemos del envío de mensajería entre estaciones de radioaficionados, en la que la Estación Espacial (ISS) es una estación repetidora.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="macOS" scheme="http://sdr-es.com/tags/macOS/"/>
    
    <category term="APRS" scheme="http://sdr-es.com/tags/APRS/"/>
    
    <category term="ISS" scheme="http://sdr-es.com/tags/ISS/"/>
    
    <category term="Gqrx" scheme="http://sdr-es.com/tags/Gqrx/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir satélites LoRa</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/03/30/recibir-satelites-LoRa-con-tinyGS/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/03/30/recibir-satelites-LoRa-con-tinyGS/</id>
    <published>2021-03-30T16:55:34.000Z</published>
    <updated>2021-03-30T16:55:34.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tinygs.com/&quot;&gt;TinyGS&lt;/a&gt; es una red de estaciones terrestres distribuida alrededor del mundo para la recepción y operación de satélites &lt;a href=&quot;https://www.thethingsnetwork.org/community/santa-rosa/post/que-es-la-tecnologia-lora-y-por-que-es-importante-para-iot&quot;&gt;LoRa&lt;/a&gt;, sondas meteorológicas y otros objetos, usando módulos programables de muy bajo coste.&lt;br&gt;En este artículo veremos como instalar y configurar nuestra estación terrestre desde cero.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
    <category term="Cubesat" scheme="http://sdr-es.com/tags/Cubesat/"/>
    
    <category term="LoRa" scheme="http://sdr-es.com/tags/LoRa/"/>
    
    <category term="tinyGS" scheme="http://sdr-es.com/tags/tinyGS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir APRS</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2021/03/23/recibir-aprs/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2021/03/23/recibir-aprs/</id>
    <published>2021-03-23T20:02:24.000Z</published>
    <updated>2021-03-23T20:02:24.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;APRS &lt;em&gt;(Automatic Packet Reporting System)&lt;/em&gt; es un sistema de radioaficionado para comunicaciones digitales que utiliza tramas &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Protocolo_AX.25&quot;&gt;AX.25&lt;/a&gt;. Estos paquetes pueden contener cualquier tipo de mensaje, así como también telemetría y datos de estaciones meteorológicas.&lt;br&gt;En este artículo veremos como recibir y decodificar estos paquetes usando nuestro dispositivo SDR, tanto los provenientes desde cualquier estación terrestre como los que se pueden recibir desde la Estación Espacial Internacional.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="APRS" scheme="http://sdr-es.com/tags/APRS/"/>
    
    <category term="ISS" scheme="http://sdr-es.com/tags/ISS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir imágenes SSTV desde la ISS</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/12/26/recibir-sstv-iss/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/12/26/recibir-sstv-iss/</id>
    <published>2020-12-26T17:15:55.000Z</published>
    <updated>2020-12-26T17:15:55.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ariss.org/&quot;&gt;ARISS&lt;/a&gt; organiza ocasionalmente eventos conmemorativos en los que se envían imágenes &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/SSTV&quot;&gt;SSTV&lt;/a&gt; desde la ISS (&lt;em&gt;International Space Station&lt;/em&gt;). Estas imágenes se pueden recibir de forma sencilla con cualquier dispositivo SDR y en este artículo veremos como hacerlo.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="ISS" scheme="http://sdr-es.com/tags/ISS/"/>
    
    <category term="SSTV" scheme="http://sdr-es.com/tags/SSTV/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recibir radio digital mundial (DRM)</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/10/25/recibir-drm/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/10/25/recibir-drm/</id>
    <published>2020-10-25T10:52:23.000Z</published>
    <updated>2020-10-25T10:52:23.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.drm.org/&quot;&gt;Digital Radio Mondiale (DRM)&lt;/a&gt;, en español radio digital mundial, es un conjunto de tecnologías de transmisión de audio digital diseñadas para operar sobre las bandas utilizadas actualmente para la radiodifusión analógica en AM (especialmente de onda corta) y FM.&lt;br&gt;DRM ha sido diseñado para poder reutilizar los transmisores analógicos existentes. Las instalaciones como las antenas, alimentadores o amplificadores no necesitan modificación, evitando importantes inversiones.&lt;br&gt;En este artículo veremos como recibir emisiones en el estándar DRM30 con nuestro dispositivo SDR.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="HF" scheme="http://sdr-es.com/tags/HF/"/>
    
    <category term="DRM" scheme="http://sdr-es.com/tags/DRM/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de los satélites CAS-4</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/10/10/recepcion-cas4/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/10/10/recepcion-cas4/</id>
    <published>2020-10-10T17:23:32.000Z</published>
    <updated>2020-10-10T17:23:32.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Los satélites CAS-4A y CAS-4B son unos micro-satélites construidos por Zhuhai Orbita Control Engineering Ltd. para el sistema orbital de observación terrestre de China. Su principal componente es una cámara de 1,98m de resolución. Estos satélites envían datos de telemetría en VHF, y son estos datos los que vamos a recibir, decodificar y visualizar en este artículo.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
    <category term="KISS" scheme="http://sdr-es.com/tags/KISS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalar receptor SDR online con OpenWebRX</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/08/13/instalacion-openwebrx/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/08/13/instalacion-openwebrx/</id>
    <published>2020-08-13T15:36:20.000Z</published>
    <updated>2021-12-03T19:42:00.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.openwebrx.de/&quot;&gt;OpenWebRX&lt;/a&gt; es un software de recepción de señales de radio mediante dispositivos SDR que opera desde una interfaz web. Esto permite visualizar y procesar señales en tiempo real desde cualquier lugar, simplemente accediendo desde un navegador web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proyecto &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt; nació en 2015 de mano de András Retzler (HA7ILM). Pero a finales de 2019, el autor abandonó el proyecto y es cuando &lt;a href=&quot;https://github.com/jketterl&quot;&gt;Jakob Ketterl&lt;/a&gt; retomó el desarrollo del proyecto añadiendo nuevas funcionalidades y mejorando el software. El proyecto comenzó a ganar popularidad y cuenta actualmente con un gran número de colaboradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo veremos cómo instalar OpenWebRX en una Raspberry Pi. Existen otras opciones disponibles para instalar este software, como imágenes para tarjetas SD, imágenes para Docker, etc. Podemos consultar todas estas opciones en su &lt;a href=&quot;https://www.openwebrx.de/&quot;&gt;página web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
    <category term="Linux" scheme="http://sdr-es.com/tags/Linux/"/>
    
    <category term="OpenWebRX" scheme="http://sdr-es.com/tags/OpenWebRX/"/>
    
    <category term="Raspberry Pi" scheme="http://sdr-es.com/tags/Raspberry-Pi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de datos del instrumental HIRS de los satélites NOAA</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/07/27/recepcion-datos-HIRS-satelites-NOAA/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/07/27/recepcion-datos-HIRS-satelites-NOAA/</id>
    <published>2020-07-27T18:19:04.000Z</published>
    <updated>2020-07-27T18:19:04.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Como vimos en el artículo &lt;a href=&quot;/2020/03/20/recepcion-satelites-meteorologicos-NOAA/&quot;&gt;“Recepción de satélites meteorológicos NOAA”&lt;/a&gt;, es posible recibir las imágenes desde estos satélites meteorológicos con nuestro dispositivo SDR. Estos satélites envían, además de imágenes, datos de medidas de su instrumental de observación HIRS y que también podemos recibir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El HIRS &lt;em&gt;(High Resolution Infrared Radiation Sounder)&lt;/em&gt; es un instrumental de escaneo incremental por líneas diseñado para medir la radiación en 20 bandas espectrales. Esta medición permite calcular el perfil de temperatura vertical de la superficie de la Tierra a una altura aproximada de 40 kilómetros.&lt;br&gt;Los datos multiespectrales del canal visible (0,69 µm), de los siete canales de onda corta (3,7 a 4,6 µm) y de los doce canales de onda larga (6,5 a 15 µm) se obtienen desde el mismo telescopio utilizando una lente rotativa con veinte filtros individuales.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Satélites" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites/"/>
    
    <category term="Satélites meteorológicos" scheme="http://sdr-es.com/tags/Satelites-meteorologicos/"/>
    
    <category term="NOAA" scheme="http://sdr-es.com/tags/NOAA/"/>
    
    <category term="Meteorología" scheme="http://sdr-es.com/tags/Meteorologia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Instalación de dispositivos RTL-SDR en macOS</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/06/14/instalacion-rtlsdr-macos/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/06/14/instalacion-rtlsdr-macos/</id>
    <published>2020-06-14T08:32:42.000Z</published>
    <updated>2020-06-14T08:32:42.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;En este tutorial veremos como instalar nuestro dispositivo RTL-SDR en macOS. También veremos como instalar CubicSDR para poder usarlo.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="RTL-SDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/RTL-SDR/"/>
    
    <category term="macOS" scheme="http://sdr-es.com/tags/macOS/"/>
    
    <category term="CubicSDR" scheme="http://sdr-es.com/tags/CubicSDR/"/>
    
    <category term="Instalación" scheme="http://sdr-es.com/tags/Instalacion/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Identificación de estaciones de radiodifusión con CSVUserlistBrowser</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/05/10/identificacion-estaciones-csvuserlistbrowser/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/05/10/identificacion-estaciones-csvuserlistbrowser/</id>
    <published>2020-05-10T12:40:22.000Z</published>
    <updated>2020-05-10T12:40:22.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;En este artículo vamos a ver como instalar y configurar &lt;a href=&quot;https://www.df8ry.de/htmlen/home/%F0%9F%8F%A1welcome.htm&quot;&gt;CSVUserlistBrowser&lt;/a&gt; para usarlo con SDR#. Este programa, desarrollado por Heinrich Emmerl (DF8RY), nos permite descargar y visualizar bases de datos de frecuencias de estaciones de radiodifusión de forma sencilla, y además nos permite sintonizar dichas frecuencias en SDR# simplemente haciendo clic.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="HF" scheme="http://sdr-es.com/tags/HF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recepción de mensajes ADS-B en Raspberry Pi</title>
    <link href="http://sdr-es.com/2020/05/03/seguimiento-aviones-raspberry-pi/"/>
    <id>http://sdr-es.com/2020/05/03/seguimiento-aviones-raspberry-pi/</id>
    <published>2020-05-03T08:56:04.000Z</published>
    <updated>2020-05-03T08:56:04.000Z</updated>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;ADS-B (&lt;em&gt;Automatic Dependent Surveillance Broadcast&lt;/em&gt;) es una tecnología de control en la que un avión determina su posición a través de la navegación por satélite y la emite periódicamente, lo que permite realizar su seguimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo veremos como convertir una Raspberry Pi en un receptor de mensajes ADS-B y poder determinar y visualizar la posición de las aeronaves que sobrevuelan nuestra ubicación.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Raspberry Pi" scheme="http://sdr-es.com/tags/Raspberry-Pi/"/>
    
    <category term="ATC" scheme="http://sdr-es.com/tags/ATC/"/>
    
    <category term="ADS-B" scheme="http://sdr-es.com/tags/ADS-B/"/>
    
    <category term="dump1090" scheme="http://sdr-es.com/tags/dump1090/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
